% Tento soubor nahraďte vlastním souborem s přílohami (nadpisy níže jsou pouze pro příklad)
% This file should be replaced with your file with an appendices (headings below are examples only)

% Umístění obsahu paměťového média do příloh je vhodné konzultovat s vedoucím
% Placing of table of contents of the memory media here should be consulted with a supervisor
%\chapter{Obsah přiloženého paměťového média}

%\chapter{Manuál}

%\chapter{Konfigurační soubor} % Configuration file

%\chapter{RelaxNG Schéma konfiguračního souboru} % Scheme of RelaxNG configuration file

\chapter{První verze návrhu}\label{prototyp_1} % poster
\includepdf[pagecommand={},width=\textwidth, pages=1]{./imgs/vystup_v1.pdf}
% \includepdf[pagecommand={},width=\textwidth, pages=2]{./imgs/vystup_v1.pdf}
% \includepdf[pagecommand={},width=\textwidth, pages=3]{./imgs/vystup_v1.pdf}
% \includepdf[pagecommand={},width=\textwidth, pages=4]{./imgs/vystup_v1.pdf}
% \includepdf[pagecommand={},width=\textwidth, pages=5]{./imgs/vystup_v1.pdf}
% \includepdf[pagecommand={},width=\textwidth, pages=6]{./imgs/vystup_v1.pdf}
% \includepdf[pagecommand={},width=\textwidth, pages=7]{./imgs/vystup_v1.pdf}
% \includepdf[pagecommand={},width=\textwidth, pages=8]{./imgs/vystup_v1.pdf}
% \includepdf[pagecommand={},width=\textwidth, pages=9]{./imgs/vystup_v1.pdf}
\chapter{Druhá verze návrhu}\label{prototyp_2} % poster
\includepdf[pagecommand={},width=\textwidth, pages=1]{./imgs/vystup.pdf}
% \includepdf[pagecommand={},width=\textwidth, pages=2]{./imgs/vystup.pdf}
% \includepdf[pagecommand={},width=\textwidth, pages=3]{./imgs/vystup.pdf}
% \includepdf[pagecommand={},width=\textwidth, pages=4]{./imgs/vystup.pdf}
% \includepdf[pagecommand={},width=\textwidth, pages=5]{./imgs/vystup.pdf}
% \includepdf[pagecommand={},width=\textwidth, pages=6]{./imgs/vystup.pdf}
% \includepdf[pagecommand={},width=\textwidth, pages=7]{./imgs/vystup.pdf}
% \includepdf[pagecommand={},width=\textwidth, pages=8]{./imgs/vystup.pdf}
% \includepdf[pagecommand={},width=\textwidth, pages=9]{./imgs/vystup.pdf}
% \includepdf[pagecommand={},width=\textwidth, pages=10]{./imgs/vystup.pdf}

\chapter{Rozhovory}\label{rozhovory} % poster

\paragraph{Jan Řehák\\}
\begin{itemize}
	\item Mindfulness
	\item 17.12.2016, restaurace Forkys

		\item Poznámky
			\begin{itemize}
				\item Maximálně využít potencál barev
				\item Nastavit semantiku barev
				\item Seskupení může ukazovat barvy uvnitř (koláčový graf)
				\item Velký přehled projektu
				\item Rozdělení tabule do sekcí

			\end{itemize}
			
\end{itemize}	

\paragraph{Ing. Jakub Ludwig\\}
\begin{itemize}
	\item Mathesio, projektový manažer, Lead developer
	\item 20.12.2016, ImpactHUB, Brno
		\item Poznámky
			\begin{itemize}
				\item Odlišit se od myšlenkových map (Coggle)
				\item Odstranit UML -- je to zcela nesourodý pojem. UML editor je také entita, která má být externě
				\item Budu-li muset dělat věci ručně, pak to nikdo dělat nebude -- bude to krok navíc; automatizovat tedy ve stylu Zapier či podobných if-then-else služeb
				\item Automatické čtení zdrojů
				\item Při čtení zdrojů nastavit zanořitelnost
				\item Princip iterace z~hlediska \myuv{smazání whiteboardu}
			\end{itemize}		
\end{itemize}	

\paragraph{Luboš Zíma\\}
\begin{itemize}
	\item FlowMon networks, vývojář
	\item 21.12.2016, Kavárna Kafec, Brno
		\item Poznámky
			\begin{itemize}
				\item Jednotný komunikační kanál
				\item Netvořit entity z~externího zdroje automaticky, ale vybírat si skrze filtr
			\end{itemize}
			
\end{itemize}	



\paragraph{Ing. Milan Doubek\\}
\begin{itemize}
	\item Dactyl Group, projektový manažer
	\item 30.12.2016, Dactyl Group, Brno
		\item Poznámky
			\begin{itemize}
				\item Seskupení je také entita
				\item Nekonečné zanoření entit jako v~Asaně
				\item Offline soubory jsou také entita
				\item Dokumentační úloha -- aby se všechno našlo
			\end{itemize}
\end{itemize}	

\paragraph{Bc. Kristýna Kotková\\}
\begin{itemize}
	\item AISEC, projektová koordinátorka
	\item 3.1.2017, Brno
		\item Poznámky
			\begin{itemize}
				\item Potřeba přehledu více projektů -- dashboard
				\item Použití předdefinovaných vzorů
				\item Snaha o~integraci vyší úrovně projektového řízení -- termíny, plány
				\item Notifikace o~změnách entit

			\end{itemize}	
\end{itemize}	


\paragraph{Mgr. Michaela Šebestová\\}
\begin{itemize}
	\item House of Řezáč, projektová manažerka
	\item 4.1.2017, kavárna Šestá větev, Brno
		\item Poznámky
			\begin{itemize}
				\item Komentáře -- jako na GoogleDrive
				\item Archivace projektů  -- vyšší úroveň nad entitami
				\item Časová osa
				\item Integraovat jednoduché kreslení a barvy
			\end{itemize}
	
\end{itemize}	
% jednoduchost - minimum možností ale přesný zásah cílové potřeby a funkčnosti. Žádné zbytečné elementy, ale přidání nového tasku je jednoduché skrze zmáčknutí Enter
\chapter{Analýza konkurence}\label{konkurenti_all}
\begin{tabular}{l l l l}
\hline
 & \textbf{nástroj} & \textbf{klady} & \textbf{zápory}  \\ \hline
1 & Asana & jednoduchost & nulové přílohy  \\
 & asana.com & konverzace & špatné odkazování  \\
 &  & organizace do sekcí & nevýrané vazby mezi elementy \\
 &  & podrobná historie & \\
 &  & táhni a pusť  & \\
 &  & časové notifikace a omezení & \\
 &  & propojení mezi elementy & \\ \hline
2 & Trello & jasně daná sémantika a cíl & příliš moc kliků   \\
 & trello.com & import z~více třetích stran & štítky bez semantiky   \\
 &  & přímé cílení na Kanban & není cílený na vývoj softwaru  \\
 &  &  & pouze kanban, minimální svoboda \\ \hline
3 & Freelo & česky & nutí vlastní logiku uživateli  \\
 & freelo.cz & není cílený na vývoj softwaru  &   \\ \hline
4 & ScrumDo & SCRUM a Kanban & složité formuláře \\
 & scrumdo.com & dobře vysvětlené & pouze SCRUM  \\
 &  & táhni a pusť &  \\ \hline
5 & Version one & komplexní podnikové řešení & příliš složité  \\
 & versionone.com &  & vůbec neřeší modelování  \\
 &  &  & moc grafů a vstupů \\ \hline
6 & OnTimeScrum & stejné výhody jako VersionOne & stejné problémy jako VersionOne   \\
 & axosoft.com &  &  \\ \hline
7 & Easy Project & komeční varianta Redmine & dosti komplikované prostředí  \\
 & easyproject.com & kvalitní support &  snaha o~řešení všeho  \\
 &  & modulární řešení & nepřehledné hlavní body \\ \hline
% modelování &  &  & \  & \  \\ \hline
8 & Gliffy & kolaborativní  & bez semantiky  \\
 & gliffy.com & přihlášení přes FB, Google & nucení vlastního přístupu \\
 &  & mnoho tvarů (UML, UX\dots) &  \\ \hline
9 & Draw.io & totožné s~Gliffy & opět bez semantiky  \\
 & draw.io & integraované s~Atlasianem & není jasný řešený problém \\
 &  & táhni a pusť &   \\
 &  & integrace s~dalšími služba,o &   \\
 &  & více stránek nad  dokumentem  &  \\ \hline
 \end{tabular}
\begin{flushleft}
\begin{tabular}{l l l l}
\hline
 & \textbf{nástroj} & \textbf{klady} & \textbf{zápory}  \\ \hline
10 & Creately & mnoho diagramů a vizualizací &   \\
 & creately.com & Částečná sémantika &  \\
 &  & Promyšlené uživatelské rozhraní &   \\ \hline
% myšlenková mapa &  &  & \  & \  \\
11 & MindMup & Dobré uživatelské rozhraní  & \\
 & mindmup.com & různý typ obsahu v~uzlech &  \\
 &  & Náhledy obsahů &  \\
 &  & Integrace Google Drive &   \\

12 & MindMeister & Výborná vizualizace &   \\ 
 & mindmeister.com & myšlenkové mapy &   \\ \hline
13 & Coggle & verzování & bez semantiky   \\ 
 & coggle.it & vyborná vizualiazce & \  \\ 
 &  & jednoduše cílené & \  \\ 
 &  & komentáře & \  \\ 
 &  & vyborná uživatelské rozhraní &  \\ \hline
14 & DokuWiki & verzováni & minimálni semantika \\
 & dokuwiki.org & plná volnost & náročné na úpravu   \\ \hline
 &  & jednoduchost použití & nutná znalost pro úpravu  \\
15 & XWiki &  & běžná wiki s~dasboardem  \\
 & xwiki.org &  & nulová inovace \\ \hline
16 & Keeeb & aregace dat & pouze poznámky \\
 & keeeb.com & sdílení & \  \\ \hline
17 & eXo platform & mířeno na schůzky & příliš složité   \\
 & exoplatform.com & komlexní & \  \\ \hline
18 & Knowledge Plaza & Obecně pro správu znalostí & Zaměřeno opět na Wiki   \\
 & knowledgeplaza.net & Podpora různých zařízení & Textové a statické   \\ \hline
19 & Confluence & komletní prostředí Atlassian & komplikované - velké nastavení \\
 & atlassian.com & tagování & \  \\
 &  & integrace vícenež 40 služeb & \  \\
 &  & notifikace & \  \\
 &  & přímá práce ve wiki & \  \\ \hline
20 & Redmine & umí téměř vše skrze své moduly & příliš komplikovaný \\
 & redmine.org & zaměřeno na organizací úkolů & přehled projektu je čistě textový   \\
 &  & zaměřeno na vývoj softwaru & \  \\ \hline
21 & Mural.ly & whiteboard & artefakty nejsou aktivní prvky  \\
 & Mural.ly & přiblížení a oddálení & není zaměřený na vývoj softwaru \\
 &  & kolaborativní & neumí sdíůet artefakty  \\
 &  & tagování lidí & vlastní logika nástrojů \\
 &  & konference & není pevná vazba mezi elementy   \\
 &  & předdefinované vzory  & volné a bez sémantiky   \\
 &  & automatické vložení ze schránky & \\
 &  & vrstvy & \  \\
 &  & komentáře & \  \\ \hline
22 & Zapier & přes 700 externích služeb & není vývoj softwaru \\
 & zapier.com & do každé služby se dá přihlásit &  \\
 &  & navržené na procesy & \  \\
 &  & výborné GUI &   \\
\end{tabular}
\end{flushleft}

\chapter{Instalace a testování aplikace}
Pro spuštění instance aplikace v~novém prostředí je nutno zajistit následující prerekvizity a provést následující kroky.
\section{Instalace}
\subsection{Potřebné vybavení prostředí}
\begin{itemize}
\item GNU/Linux distribuce, ideálně založená na RHEL, testováno na Fedora 24 a CentOS 7.2
	\begin{itemize}
	\item Lze pracovat i s~jinými distribucemi, ale pak je nutné individuálně vyřešit zá\-vi\-slos\-ti ručně, bez použití instalačního skriptu
	\item Potřebné nástroje a technologie
		\begin{itemize}
		\item yum nebo dnf
		\item Python 2.7+ (aplikace je technicky migrovatelná na python3)
		\item aplikace Pip, Git, PostgreSQL, Bower
		\item Sluzba crond
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Proces instalace}

\begin{itemize}
\item Naklonujte následující repozitář
\subitem \url{https://jirkasemmler@bitbucket.org/jirkasemmler/dp-django.git}
\item Instalace aplikace
	\begin{itemize}
	\item Proveďte konfiguraci v~\verb|config.sh|
	\item Spusťte \verb|./run.sh install| -- instalace závislostí, příprava prostředí
		\begin{itemize}
		\item Případně doinstalujte chybějící závislosti dle Vaší distribuce
		\item Dokončete přípravu databáze dle instrukcí
		\item Dokončete napojení aplikace na WSGI dle instrukcí
		\end{itemize}
	\item Nakonfigurujte \verb|dp/settings.py| -- heslo k~databázi a \verb|ALLOWED_HOSTS|
	\item Spusťte \verb|./run.sh reset| -- instalace závislostí, příprava prostředí
	\item Spusťte \verb|./run.sh setcron| -- zavedení cronjobů
	\end{itemize}
\item Spusťte \verb|bower install| pro instalaci externích knihoven
\item Lokální aplikaci spustíte \verb|python manage.py runserver|
\item Pro spuštění skrze webový server a WSGI rozhraní nastavte server Apache2 (v~RHEL distribucích HTTPD) server. Pro napojení například na Ngnix je vhodné postupovat dle manuálu Djanga
\url{https://docs.djangoproject.com/en/1.11/howto/deployment/wsgi/modwsgi/}
\end{itemize}

\subsection{Testování}
Pro účely testování aplikace byly vytvořeny následující údaje a scénáře. Jedná se pouze o~demonstrační data, data je možné změnit a testovat aplikaci vlastní sadou.
\begin{itemize}
	\item Instance aplikace je v~provozu na \url{http://dp.jirisemmler.eu/}
	\item Přihlašte se údaji
	\begin{itemize}
		\item Účet: dp.test.semmler@gmail.com 
		\item Heslo: sherito
	\end{itemize}
	\item Ve zmíněném účtu je již vytvořen Dashboard
	\item Pro vyzkoušení jednotlivých služeb postupujte následovně
	\begin{itemize}
		\item Email -- zašlete email na dp-test@seznam.cz s~klíčovým slovem \myuv{dp} v~předmětu
		\item Git -- naklonujte si výše uvedený repozitář a proveďte operaci \myuv{push} s~klíčovým slovem \myuv{release} ve zprávě změny
		\item GoogleDrive -- přihlaste se na zmíněný Gmail účet a do složky ProjektB vložte nějaký obsah (třeba vytvořit soubor)
	\end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{Testovací účty}

\begin{itemize}
	\item Seznam email
		\begin{itemize}
		\item Účet: dp-test@seznam.cz
		\item Heslo: sherito
		\end{itemize}
	\item GoogleDrive úcet
		\begin{itemize}
		\item Účet: dp.test.semmler@gmail.com
		\item Heslo: sherito1993
		\end{itemize}
	\item Git
	\begin{itemize}
		\item Testovací Bitbucket účet
			\begin{itemize}
			\item https://bitbucket.org/dp-sherito/dp-test1/overview
			\item Účet: dp.test.semmler@gmail.com 
			\item Heslo: sherito1993
			\end{itemize}
		\item Testovací repozitář : https://bitbucket.org/dp-sherito/dp-test1 
		\item Heslo: sherito1993
		\item Webhook nastavte v~Settings/Webhooks dle \url{http://prntscr.com/f4ryc7}
		\end{itemize}
\end{itemize}